\documentclass[a4paper,oneside,final,14pt]{extreport}
% Настройка полей.
\usepackage[
  left=30mm,
  top=20mm,
  right=20mm,
  bottom=20mm,
  footskip=12mm
]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}

% Использовать системныe шрифты. Требует XeTeX.
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Liberation Serif}
\setmonofont{Hack}

% Поддержка цвета.
\usepackage{xcolor}

% Генерировать кликабельные ссылки.
\usepackage{hyperref}
\urlstyle{same}

% Отступ красной строки.
\usepackage{indentfirst}
\parindent=12.5mm

% Межстрочный интервал.
\usepackage{setspace}
\onehalfspacing{}

% Сбрасывать счетчик сносок на каждой странице.
\usepackage{perpage}
\MakePerPage{footnote}

% Настройка подписей таблиц и рисунков.
\usepackage[labelsep=endash,figurename=Рисунок]{caption}

% Настройка оглавления.
\usepackage{tocloft}
% Заголовок оглавления размещается посередине.
\renewcommand{\cfttoctitlefont}{\hfill\bfseries\MakeUppercase}
\renewcommand{\cftaftertoctitle}{\hfill\null{}}
% Заполнять точками после имени главы.
\renewcommand{\cftchapleader}{\cftdotfill{\cftdotsep}}
% Имена разделов нормальным начертанием.
\renewcommand{\cftchapfont}{\normalfont}
\renewcommand{\cftchapfont}{\normalfont}
% Номера страниц глав нормальным начертанием.
\renewcommand{\cftchappagefont}{\normalfont}

% Плавающее окружение для императивного размещения таблиц.
\usepackage{float}

% Тонкая настройка ячеек таблиц.
\usepackage{makecell}
\renewcommand\theadalign{cc}
\renewcommand\theadfont{\normalfont}
\setcellgapes{5pt}
\makegapedcells

% Векторная графика.
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.16}

% Информация о лицензии.
\usepackage[
  type={CC},
  modifier={by-sa},
  version={4.0},
]{doclicense}

% Колонтитулы.
\usepackage{fancyhdr}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\fancyhead{}
\fancyhead[C]{\textcolor{gray}{\doclicenseText}}
\pagestyle{fancyplain}

% Включение исходного кода.
\usepackage[langlinenos]{minted}
\usemintedstyle{xcode}
\newcommand{\codefile}[2]{
  \inputminted[
    linenos,
    fontsize=\footnotesize,
    frame=leftline,
    label=#2,
    showspaces=true,
    space=·,
    spacecolor=lightgray
  ]{#1}{#2}
}

% Глава, отображающаяся в оглавлении согласно требованиям.
\newcommand{\regularchapter}[1]{
  \refstepcounter{chapter}
  \chapter*{#1}
  \addcontentsline{toc}{chapter}{ГЛАВА \Roman{chapter}. #1}
}

% Глава без номера.
\newcommand{\specialchapter}[1]{
  \chapter*{#1}
  \addcontentsline{toc}{chapter}{\uppercase{#1}}
}

% Приложение.
\newcommand{\appendixchapter}[1]{
  \refstepcounter{chapter}
  \chapter*{Приложение \thechapter. #1}
  \addcontentsline{toc}{chapter}{ПРИЛОЖЕНИЕ \arabic{chapter}. #1}
}

% Настройки автоматического форматирования.
\sloppy%
\brokenpenalty=4991
\clubpenalty=9996
\displaywidowpenalty=1602
\hyphenpenalty=8000
\postdisplaypenalty=1549
\predisplaypenalty=10000
\widowpenalty=9999
